Question: What gas is used to extinguish fires?
a) Oxygen
b) Nitrogen
c) Carbon dioxide
d) Hydrogen
Correct answer: b
-----
Question: Which river is the longest in the world?
a) Amazon
b) Mississippi
c) Nile
d) Yangtze
Correct answer: c
-----
Question: What is the capital of Japan?
a) Beijing
b) Tokyo
c) Seoul
d) Bangkok
Correct answer: b
-----
Question: Which planet in the solar system is known as the “Red Planet”?
a) Venus
b) Earth
c) Mars
d) Jupiter
Correct answer: c
-----
Question: What is the largest lake in the world?
a) Caspian Sea
b) Baikal
c) Lake Superior
d) Ontario
Correct answer: b
-----
Question: In what year was the United Nations (UN) founded?
a) 1945
b) 1919
c) 1956
d) 1961
Correct answer: a
-----
Question: Who wrote “Crime and Punishment”?
a) Leo Tolstoy
b) Fyodor Dostoevsky
c) Anton Chekhov
d) Ivan Turgenev
Correct answer: b
-----
Question: How many bones are in the body of an adult human?
a) 330
b) 206
c) 250
d) 210
Correct answer: b
-----
Question: In which century the Mona Lisa was painted?
a) 18th century
b) 15th century
c) 16th century
d) 14th century
Correct answer: c
-----
Question: What is the phobia of thunder and rain?
a) Agoraphobia
b) Ombrophobia
c) Acrophobia
d) Claustrophobia
Correct answer: b
-----
Question: What chemical element is designated as “Hg”?
a) Silver
b) Tin
c) Copper
d) Mercury
Correct answer: d
-----
Question: What is the name of the process by which plants convert sunlight into energy?
a) Respiration
b) Photosynthesis
c) Oxidation
d) Evolution
Correct answer: b
-----
Question: What animal is the national symbol of Australia?
a) Kangaroo
b) Koala
c) Emu
d) Crocodile
Correct answer: a
-----
Question: Which organ in the human body is responsible for secreting insulin?
a) Liver
b) Kidneys
c) Pancreas
d) Stomach
Correct answer: c
-----
Question: Which sea lies between Asia and Africa?
a) Caspian
b) Red
c) Mediterranean
d) Dead
Correct answer: c
-----
